\chapter{Проектирование подсистемы управления жизненным циклом проекта}\label{Chapter:Ingeneering}

В данном разделе приводится рассмотрение различных архитектур программных систем для выбора целевой архитектуры для осуществления рефакторинга. Рассмотрены как ранние простые архитектуры, например MVC, MVVM, MVP, так и достаточно современные: Onion, Clean Architecture. Далее приводится описание архитектуры системы управления НИР. Отмечается выделение четырёх слоёв: доменного, инфраструктурного, слоя приложения и презентационного --- для каждого из которых описывается принцип формирования. Затем для представления результатов проектирования доменного слоя приводится диаграмма классов с описанием некоторых наиболее важных особенностей классов, входящих в неё; а для описания проектирования инфраструктурного слоя --- схема базы данных.

\input{\pwd/ingeneering/architecture-review}

\input{\pwd/ingeneering/system-architecture}

\input{\pwd/ingeneering/process-architecture}

\section{Выводы}

В ходе анализа наиболее распространённых типов архитектур отмечено, что подход чистой архитектуры является наиболее гибким и отвечающим потребностям разрабатывамой информационной системы. Архитектуры системы в целом спроектирована так, чтобы отвечать принципам чистой архитектуры, но заимствует элементы методологии DDD. Построена диаграмма классов как артефакт процесса проектирования доменного слоя подсистемы, а также схема базы данных, отражающая состав и вид инфраструктурного слоя подсистемы.